\documentclass[hidelinks, 10pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{varioref}
\usepackage{comment}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{\textbf{UML Reverse}}
\fancyhead[R]{\includegraphics[width=2cm]{imgSTB/universite-rouen.jpg}}

%Opening
\title{\bfseries Spécification Technique des Besoins\\Projet UML Reverse}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=3cm}

\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
  Version~: & 0.1\\[.5em]
  Date~: & \date{\today}\\[.5em]
  Rédigé par~: & Amine \textsc{Bouaziz}\\
               & François \textsc{Kopka}\\
               & Guillaume \textsc{Naimi}\\
               & Etienne \textsc{Royet}\\
               & Jérémy \textsc{Tevenin}\\
               & Romain \textsc{Vialatte}\\
               &\\[.5em]
  Approuvé par~: %& Stéphane \textsc{Hérauville}\\[.5em]
  Signature~: &\\
\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\begin{center}
    \section*{Mises à jour}
    \begin{tabular}{|c|c|p{8cm}|}
        \hline{\textbf{Version}} & {\textbf{Date}} & {\textbf{Modifications réalisées}}\\\hline
        %{0.1} & {29/12/2015} & {Fin de la rédaction de a STB}\\\hline
        {0.1} & {14/10/2016} & {Début de la rédaction de la STB}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\newpage
%Table of contents
\tableofcontents

%Contents
\newpage
\section{Objet du projet}
Le projet \textbf{UML Reverse} vise à reprendre le projet des anciens étudiants du master 1 en ajoutant et en améliorant des fonctionnalités de l'application UML
afin de staisfaire les besoins des futurs étudiants. Le projet est décomposé en deux parties~:

\subsection{Reverse}
Le programme produit un diagramme UML à partir d’un code source. Pour cette version, seul le code Java est concerné.\\
Les diagrammes créés seront sauvegardés en XMI et pourront être modifiés grâce au générateur de diagramme.\\

\subsection{Générateur de diagramme}
Le générateur de diagramme permet à l’utilisateur de construire son propre diagramme UML graphiquement. \\
Il pourra soit en créer un nouveau, soit en charger un à partir d’un fichier PlantUML ou XMI.\\
L’utilisateur pourra sauvegarder ses diagrammes avec ses paramètres. ou bien les exporter.\\

\section{Documents applicables de référence}
\subsection{Expression du besoin du projet UML Reverse}
L’utilisation des diagrammes UML fait partie des outils de tout développeur informatique. Les applications (ou plugins) de bon niveau permettant d’utiliser efficacement ces diagrammes sont limités dans le domaine du libre, et ne disposent pas de toutes les fonctionnalités utiles.\\
\emph{Remarque~: Les logiciels disponibles en libre ne sont pas pérennes. En effet, souvent rachetés par des entreprises, les allers-retours entre versions libres et propriétaires sont très fréquents. Quant aux versions restées libres, elles ont pour défaut leur manque de fonctionnalités, l’ergonomie très discutable et le manque de documentation fiable.}
\subsubsection*{Objectifs}
Développer une application ergonomique permettant d'effectuer rapidement un développement informatique intégrant des diagrammes UML. La première phase du projet a été développée l'année dernière, et doit être complétée en exploitant les éléments déjà disponibles. Cette contrainte est fréquemment rencontrée en entreprise ou il est demandé de faire évoluer une application existante.
\subsubsection*{Objectifs imposés}
Afin de limiter le périmètre de l’application et d’en faire un outil exploitable, les contraintes imposées sont les suivantes~:
\begin{itemize}
\item Améliorer le code existant (Correction de bugs).
\item Exporter/Importer au format XMI.
\item Générer des diagrammes de séquence, d'état et de package.
Une interface graphique doit permettre de définir les paramètres graphiques~:
\begin{itemize}
\item positionnement des éléments.
\item sélection des éléments affichés/cachés.
\end{itemize}
\item L’application doit permettre le \textit{reverse engineering}, c’est-à-dire l’extraction du diagramme de classe à partir du code source en Java d’une application. Le résultat sera stocké au format XMI.
\end{itemize}

\section{Lexique}
Se référer au doccument Terminologie.

\section{Fonctionnalités}
\subsection{Diagramme de cas d’utilisation}
\begin{center}
    \includegraphics[width=8cm]{imgSTB/uc_general.png} %mettre notre diagramme
\end{center}
\newpage
\subsection{Exigences fonctionnelles de l'IHM}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|p{8cm}|r|}
        \hline\multicolumn{3}{|c|}{Cas d’utilisation de l'IHM} \\\hline
        {\textbf{Identification}} & {\textbf{Description}} & {\textbf{Priorité}} \\\hline
        {IHM\_10} & {Corriger les défauts de l'IHM} & {Important} \\\hline
        {IHM\_20} & {Exporter un diagramme au format XMI} & {Indispensable} \\\hline
        {IHM\_30} & {Importer/charger un diagramme UML écrit en XMI compatible dans un projet} & {Indispensable} \\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Exigences fonctionnelles des générations de diagrammes}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|p{8cm}|r|}
        \hline\multicolumn{3}{|c|}{Cas d’utilisation des diagrammes} \\\hline
        {\textbf{Identification}} & {\textbf{Description}} & {\textbf{Priorité}} \\\hline
        {DIA\_10} & {Créer un nouveau diagramme de séquence} & {Indispensable} \\\hline
        {DIA\_20} & {Créer un nouveau diagramme de paquetages} & {Indispensable} \\\hline
        {DIA\_30} & {Créer un nouveau diagramme d’états} & {Indispensable} \\\hline
        {DIA\_40} & {Générer un diagramme de séquence par \textit{reverse engineering} sur du code Java} & {Indispensable} \\\hline
        {DIA\_50} & {Générer un diagramme de paquetages par \textit{reverse engineering} sur du code Java} & {Indispensable} \\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\newpage

\subsection{Exigences fonctionnelles des modifications possibles}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|p{8cm}|r|}
        \hline\multicolumn{3}{|c|}{Cas d’utilisation des modifications possibles} \\\hline
        {\textbf{Identification}} & {\textbf{Description}} & {\textbf{Priorité}} \\\hline
        {MOD\_10} & {Ajouter un élément} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_20} & {Supprimer un élément} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_30} & {Afficher/cacher un élément} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_40} & {Déplacer une entité} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_50} & {Modifier la couleur d’une entité} & {Optionnelle} \\\hline
        {MOD\_60} & {Ajouter une flèche entre deux entités} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_70} & {Modifier le style d’une flèche} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_80} & {Modifier un des champs d’une flèche} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_90} & {Afficher/cacher une flèche} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_100} & {Supprimer une flèche} & {Indispensable} \\\hline
        {MOD\_110} & {Inverser le sens d’une flèche} & {Optionnelle} \\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\subsection{Précisions}
\begin{itemize}
 \item Déplacer une entité déplace tout ce qui lui est lié.
 \item Cacher/afficher une entité cache/affiche tout ce qui lui est relié.
 \item Éditer un diagramme exige qu’un projet soit déjà créé.
 \item Tous les diagrammes peuvent contenir un titre (texte). Il peut être modifié.
\end{itemize}

\newpage

\subsection{Cas d’utilisation de modification d’un diagramme de séquence}
\subsubsection{Schéma fonctionnel d’utilisation}
\begin{center}
    \includegraphics[width=14cm]{imgSTB/E-R-Sequence.png}
\end{center}

\subsubsection{Précisions}
\begin{itemize}
 \item Un acteur contient un nom.
 \item Un objet contient un nom (un unique mot) et d’une ligne de «~temps de vie~».
 \item Une note contient un texte.
 \item Une relation est une flèche.
 \item Un cadre d’itération contient un texte et regroupe des messages.
 \item Un cadre else suit imédiatement un cadre alt. Sans alt, il ne peut y avoir de else.
 \item Un message est une flèche.
 \item Déplacer un objet déplace aussi tout ce qui lui est lié, c’est-à-dire les flèches, les cadres d’itération et sa ligne de vie.
\end{itemize}

\subsubsection{Liste des cas d’utilisation supplémentaires}
\subsubsection{Liste des cas d’utilisation}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|p{8cm}|r|}
        \hline\multicolumn{3}{|c|}{Modification d’un diagramme de séquence} \\\hline
        {\textbf{Numéro}} & {\textbf{Description}} & {\textbf{Priorité}}\\\hline
        {SEQ\_10} & {Modifier le nom d’un acteur. Ce nom est une chaîne de caractères quelconque} & {Indispensable}\\\hline
        {SEQ\_20} & {Modifier le nom d’un objet} & {Indispensable}\\\hline
        {SEQ\_30} & {Modifier le texte d’une note} & {Indispensable}\\\hline
        {SEQ\_40} & {Modifier le type d’un cadre d’itération~: for, alt, ref, etc.} & {Indispensable}\\\hline
        {SEQ\_50} & {Modifier le texte contenu dans un cadre d’itération} & {Indispensable}\\\hline
        {SEQ\_60} & {Modifier les messages contenus dans un cadre d’itération} & {Indispensable}\\\hline
	{SEQ\_70} & {Modifier la ligne de temps d’un objet} & {Indispensable}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\section{Exigences}
  \subsection{Exigences fonctionnelles}
    \begin{center}
	\begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
	    \hline{\textbf{Identifiant}} & {\textbf{Description}}\\\hline
	    {EXF\_20} & {L’interface graphique doit être fonctionnelle, pratique et adaptée aux besoins.}\\\hline
	    {EXF\_30} & {Le \textit{reverse} permet de générer un diagramme à partir d'un fichier compatible Java 7.}\\\hline
	    {EXF\_40} & {L’application implémente tous les élements d’un diagramme UML2 pour les diagrammes compatibles.}\\\hline
	    {EXF\_50} & {À tout moment de l’édition d’un diagramme non vide, un fichier PlantUML compilable peut être généré à partir du diagramme.}\\\hline
	    {EXF\_60} & {L’utilisateur ne peut pas avoir deux entités du même nom dans un diagramme.}\\\hline
	\end{tabular}
    \end{center}
  \subsection{Exigences de qualités}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
	\hline{\textbf{Identifiant}} & {\textbf{Description}}\\\hline
	{EXF\_70} & {Le code de l’application doit être modulaire.}\\\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \subsection{Exigences techniques}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|p{10cm}|}
	\hline{\textbf{Identifiant}} & {\textbf{Description}}\\\hline
	{EXF\_10} & {L’application est codée en Java.}\\\hline
	{EXF\_80} & {L’application doit fonctionner sur les ordinateurs de l’Université.}\\\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
\end{document}
